What is the final step before a bill become a law?
Approved by the Governor General.
Approved by the prime minister.
Approved by a judge.
Approved by the Queen.
Answer:   0

From where did the first European settlers in Canada come?
France
Germany
Iceland
England
Answer:   0

Which region covers more than one-third of Canada?
Northern Territories
North Region
South Region
Southern Territories
Answer:   0

What is the name of the Royal Anthem of Canada?
O Canada
Great Canada
Oh Canada
God save the Queen (or King)
Answer:   3

What is a minority government?
The party in power holds less than half of the seats in the House of Commons.
The party in power holds less than half of the seats in the House of Commons and the Senate.
The party in power holds at least half of the seats in the House of Commons.
The party in power holds at least half of the seats in the Senate.
Answer:   0

What is written on an election ballot?
The names of the candidates in your election district.
Where you should vote.
The date and time you are allowed to vote.
Who you should vote for.
Answer:   0

Which of the followings are the responsibilities of provincial government?
Education, foreign policy, natural resource and policing.
Nation defence, health care, citizenship and firefighting.
Nation defence, foreign policy, highways and aboriginal affairs.
Education, health care, natural resource and policing.
Answer:   3

Which province has the most bilingual Canadians?
Ontario
British Columbia
Prince Edward Island
Quebec
Answer:   3

Which province is one of the most productive agricultural regions in the world?
Manitoba
Alberta
British Columbia
Saskatchewan
Answer:   3

When is Canada Day?
July 1st every year.
November 5th every year.
June 30th every year.
July 31st every year.
Answer:   0

What does 'mobility rights' mean?
Being able to play hockey anywhere in Canada.
Being able to use any mobile phone service in Canada.
Being able to live and fish anywhere in Canada.
Being able to live and work anywhere in Canada.
Answer:   3

Who is Canada's Head of State?
The premier of Canada.
The prime minister.
The governor general.
A hereditary Sovereign (Queen or King)
Answer:   3

What is the Okanagan Valley famous for?
Fruit orchards
Sunrise and sunset
Lakes and fishing
Coal Mines
Answer:   0

In what year did Canada become a country?
1786
1867
1678
1687
Answer:   1

What are the two official languages of Canada?
Inuktitut and English
Mandarin and English
French and Inuktitut
English and French
Answer:   3

What do you call the Queen's representative in the provinces?
Governor-Lieutenant
Queen's governor
Governor General
Lieutenant-Governor
Answer:   3

How are Members of Parliament chosen?
Chosen by the Queen.
Elected by Canadian citizens.
Elected by senators.
Elected by the prime minister.
Answer:   1

Which Act granted, for the first time in Canada, legislative assemblies elected by the people?
The Constitutional Act of 1891
The Constitutional Act of 1791
The Constitutional Act of 1982
The Constitutional Act of 1972
Answer:   1

Who appoints the judges of the Supreme Court of Canada?
The Governor General.
Other judges.
The people.
The Prime Minister.
Answer:   0

When did settlers from France first establish communities on the St. Lawrence River?
Late 1600s.
Early 1600s.
Early 1700s.
Late 1700s.
Answer:   1

Which region is known as the industrial and manufacturing heartland of Canada?
Atlantic provinces.
Prairie provinces.
Central Canada.
West Coast.
Answer:   2

What does it mean to say Canada is a constitutional monarchy?
The Sovereign (Queen or King) approves bills before becoming law.
Canada's Head of State is a hereditary Sovereign (Queen or King) who reigns in accordance with the Constitution.
The Sovereign (Queen or King) represents Canadians in Parliament.
The Sovereign (Queen or King) is the law maker of Canada.
Answer:   1

When is Remembrance Day celebrated?
November 11th.
October 6th.
November 20th.
July 1st.
Answer:   0

What are the provinces of Central Canada?
Quebec and New Brunswick
Ontario and Quebec
Ontario and Alberta
Alberta and Saskatchewan
Answer:   1

Where do the majority Metis live in Canada?
The Maritimes
Central Canada
The North
Prairie Provinces
Answer:   3

Who is Canada's biggest trading partner?
The United Emirates
The United States of America
Mexico
The United Kingdom
Answer:   1

Which of the following are the responsibilities of Canadian citizenship?
Serve in the Canadian army, obey the law and take responsibilities for oneself and one's family.
Protect the Canadian environment and vote in elections.
Obey the law, find work in the government and serve in Canadian army.
Obey the law, serve on a jury, vote in elections and help others in the community.
Answer:   3

Which region of Canada is known for its fertile agricultural land and energy resources?
Central Canada
Prairie provinces
Maritime provinces
Quebec
Answer:   1

Why are the Great Lakes important to Canada?
They are tourist attractions.
They provide fresh water and waterways.
They provide waterways.
They provide water for irrigation.
Answer:   1

Which province in Canada is the smallest in land size?
New Brunswick
Prince Edward Island
Alberta
British Columbia
Answer:   1

Who was the first person to draw a map of Canada's east coast?
Jacques Cartier
Jean Talon
Georges Cartier
John Cabot
Answer:   3

Who are exempted from the requirement of adequate knowledge of English or French in order to become a Canadian citizen?
Any adult applicants who are 55 years of age and under.
Anyone who doesn't want to.
Any adult applicants who are 55 years of age and over.
Anyone who doesn't live in major city.
Answer:   2

What are three minerals still mined in the territories today?
Zinc, gold and bronze.
Zinc, lead and aluminum.
Silver, lead and zinc.
Lead, gold and zinc.
Answer:   3

What are the first two lines of Canada's national anthem?
O Canada! True patriot love in all thy sons command.
O Canada! We stand on guard for thee.
O Canada! Our home and native land! True patriot love in all thy sons demand.
O Canada! Our home and native land! True patriot love in all thy sons command.
Answer:   3

Which of the following are the responsibilities of local government?
Social and community Health, snow removal and transportation.
Health care, natural resources and transportation.
National defence, health care and transportation.
Education, foreign policy and transportation.
Answer:   0

What does the Canadian flag look like?
Red and white with a bear.
Red and white with provincial emblems.
Red with a white maple leaf.
White with a red border on each end and a red maple leaf in the centre.
Answer:   3

What is a major river in Quebec?
Fraser River
Hudson's Bay
Niagara
St. Lawrence River
Answer:   3

Which legal documents protect the rights of Canadians with regards to the official languages?
Canada Constitution and Office Languages Act.
Canadian Languages Act.
Canadian Constitution and Office Languages Act.
Canadian Office Languages Act.
Answer:   2

Who circled the globe in a wheelchair to raise funds for spinal cord research?
Rick Hansen
Terry Fox
Gerhard Herzberg
Reginald Fessenden
Answer:   0

Who is the father of Manitoba and defender of metis right?
Sir John A. Macdonald
Sir William Riel
Sir Louis-Hippolyte La Fontaine
Louis Riel.
Answer:   3

Which of the following is a non-Canadian not allowed to do?
Leave the country at will.
Vote in federal and provincial election.
Take the Canada citizenship test.
Contact his/her MP.
Answer:   1

Why is the North sometimes called the 'Land of the Midnight Sun'?
The Northern lights appear at midnight.
It is closer to the Sun.
It is night most of the time.
Summer daylight can last up to 24 hours.
Answer:   3

One third of all Canadians live in which province?
Alberta
Ontario
Quebec
Saskatchewan
Answer:   1

Who can ask you about whom you voted for?
Your local MP.
Any other Canadian.
No one.
The Prime Minister.
Answer:   2

Who was the first leader of a responsible government in the Canada in 1849?
Alec Baldwin
Louis Riel
Sir John A. Macdonald
Sir Louis-Hippolyte La Fontaine
Answer:   3

Who are Francophones?
People speaking French as a first language.
People who are learning French.
People who come from France.
People speaking French as a secondary language.
Answer:   0

Who recommended that the Upper and Lower Canada be merged and given a responsible government?
Lord Durham
Sir Guy Carleton
Sir Louis-Hippolyte La Fontaine
Sir Georage-Etienne Cartier.
Answer:   0

How many Canadians served in the World War II?
Less than 500,000
About 500,000
More than one million
About 900,000
Answer:   2

Who has the right to enter and leave Canada at will?
Job seekers.
Members of the Commonwealth.
Canadian citizens.
Prisoners.
Answer:   2

What is the capital city of Canada?
Ontario
Toronto
Ottawa
Victoria
Answer:   2

Who has the right to apply for a Canadian passport?
British citizens.
Canadian citizens.
Any immigrant who has stayed a minimum of 3 years in Canada.
Wealthy citizens.
Answer:   1

Who were the Group of Seven in modern Canada?
A group of Canadian companies.
A group of Canadian landscape painters in the 1920s.
A group of politicians.
A group of cowboys who defended Canada.
Answer:   1

What is a responsible government?
A government that is against corruption.
The government must take responsibility for any act of war it decides to commit.
The government must resign if it loses a confidence vote in the assembly.
The government is responsible for the well being of its people.
Answer:   2

What outcome and significance did War of 1812 with USA have for Canada?
Canada formed part of the United States.
Canada protected its independence from the United States.
Canada lost a lot of people in the war.
Canada become an independent country.
Answer:   1

What level of government passes 'by-laws'?
Senators
Provincial
Federal
Municipal or local government
Answer:   3

What is meaning of the Canadian coat of arms and motto: 'A Mari Usque Ad Mare'?
From land to sea.
From air to land.
From sea to sea.
From sea to land.
Answer:   2

What are three key facts about Canada's system of government?
A federal country, a constitutional democracy and a parliamentary monarchy.
A federal kingdom, a parliamentary democracy and a constitutional monarchy.
A socialist country, a parliamentary democracy and a constitutional monarchy.
A federal state, a parliamentary democracy and a constitutional monarchy.
Answer:   3

In which type of industry did most early European settlers work?
Oil.
Gold mining.
Fur trading.
Hunting.
Answer:   2

How is a Cabinet Minister chosen?
By the Prime Minister.
By the people.
By the Queen.
By the senators.
Answer:   0

Who are the Acadians?
English speaking refugees who settled in Ontario.
French-speaking Catholics who live in Ontario.
Aboriginal people of the arctic.
The descendants of French colonists who began settling in what are now the Maritime provinces in 1604.
Answer:   3

How can you contact your Member of Parliament?
By booking an appointment over the phone.
By writing a letter to the House of Commons.
By using social media site online.
By waiting outside of Parliament building.
Answer:   1

Who are the Aboriginal peoples in Canada?
The first inhabitants of Canada.
The first settlers of Newfoundland.
The first European settlers to arrive in Canada.
The descendents of the first Australian immigrants to Canada.
Answer:   0

Which province is Canada's main producer of pulp and paper?
Saskatchewan
Ontario
Quebec
British Columbia
Answer:   2

What should you do if you do not receive a voter information card before an election?
You should assume you were not chosen to vote.
Turn up at your nearest polling station on election day.
Contact Election Canada.
Call your local municipality.
Answer:   2

What are the parties that are not in power called?
Opponents parties.
Rival parties.
Opposition parties.
Tea parties.
Answer:   2

How is the Prime Minister chosen?
The leader of the party with the most elected Member of Parliament.
The MP's vote on the Prime Minister.
The Governor General with the Senator appoint the Prime Minister.
The Queen appoints the Prime Minister.
Answer:   0

What region is called the 'Land of the Midnight Sun'?
The Maritimes.
The Prairies.
Central Canada.
The Northern Territories.
Answer:   3

Why is British Columbia knows as Canada's Pacific Gateway?
Because billions of dollars in goods are shipped to and from Asia.
Because it has pacific ocean on its coastline.
Because many people of Asian origin live there.
Because it attracts many tourists all year round.
Answer:   0

When was the Magna Carta signed?
1615
1425
1649
1215
Answer:   3

What does the Great Charter of Freedom include?
Freedom of conscience and religion
Freedom from taxes
Employment rights
Aboriginal Peoples' rights
Answer:   0

What is 'Habeas corpus'?
The right to challenge unlawful detention by the state
The right for peaceful assembly
The right to speak freely
The right to live and work anywhere in Canada
Answer:   0

When was the Constitution of Canada amended to include the Charter of Rights and Freedoms?
1859
1949
1982
1902
Answer:   2

Who proclaimed the amended Constitution of Canada in 1982?
The people of Canada
The Senate
Queen Elizabeth II
The Prime Minister
Answer:   2

What are the two principles upon which Canada is founded?
The supremacy of God and the rule of law
The supremacy of law and the rule of God
The supremacy of God and freedom of speech
Mobility right and the rule of law
Answer:   0

With which words does the Canadian Charter of Rights and Freedoms begin?
'Whereas Canada is founded upon principles that recognize the supremacy of God and the rule of law'
'Canadian citizens have rights and responsibilities'
'Canada is a free country and home of the braves'
'Oh Canada! Our home and native land!'
Answer:   0

Who can enter and leave the country freely without time constraints?
British citizens
Commonwealth citizens
Canadian citizens
Canadian citizens and landed immigrants
Answer:   2

Which three rights are included in the Canadian Charter of Rights and Freedoms?
Freedom of expression rights, property rights and fair trial rights
Mobility rights, Aboriginal Peoples's rights, and official language rights
Aboriginal Peoples' rights, voting rights and official language rights
Employment rights, mobility rights, and freedom rights
Answer:   1

Canadians work hard to respect:
Pluralism
Individualism
Capitalism
Marxism
Answer:   0

What is a fundamental characteristic of the Canadian heritage and identity?
Maple Syrup
Multiculturalism
Habeas Corpus
Hockey
Answer:   1

When called to do so, serving on a jury is:
A legal requirement
An option
Answer:   0

There is no compulsory military service in Canada
False
True
Answer:   1

What is a noble way to contribute to Canada and an excellent career choice?
Earn both official languages
Belong to a union
Serve on a jury
Serve in the regular Canadian Forces
Answer:   3

What is the Great Charter of Freedom also known as?
Magna Carta
Habeas Corpus
Canadian Constitution
Dominion of Canada
Answer:   0

As what have poets and songwriters hailed Canada?
The 'Great Dominion'
The 'Great Outdoors'
The 'Land of the Brave'
'Peace, Order and Good Government'
Answer:   0

When did the name of 'Canada' begin appearing on maps?
By the 1750s
By the 1550s
By the 1650s
By the 1580s
Answer:   1

When was the first representative assembly in Canada elected?
1758
1609
1791
1889
Answer:   0

Who chose Ottawa as the capital of Canada?
Queen Elizabeth I
Queen Victoria
Queen Anne
Queen Elizabeth II
Answer:   1

When was the current flag of Canada raised for the first time?
1949
1965
1921
1892
Answer:   1

How much of Canadian exports are destined for the U.S.A?
Tow-third (2/3)
Half (1/2)
Over one-third (1/3)
Over three-quarters (3/4)
Answer:   3

Who is known as 'the greatest living Canadian'?
Terry Fox
Dr. Wilder Penfield
Sir Sandford Fleming
Sir John A. Macdonald
Answer:   1

In which Act are the responsibilities of the federal and provincial government defined?
The Constitution Act
The Government Act
The Federal Act
The Responsibilities Act
Answer:   0

Which phrase embodied the version for the Dominion of Canada?
'The land of the strong and free'
'Oh Canada, my home and native land'
'Dominion from ocean to ocean'
'Dominion from sea to sea and from the river to the end of the earth'
Answer:   3

Where are the Great Lakes?
Between Ontario and the United States.
Northern Quebec.
Atlantic Canada.
Manitoba.
Answer:   0

What is the difference between the role of the Sovereign and that of the Prime Minister?
The Sovereign is the symbol of Canadian sovereignty and the Prime Minister is her aide.
The Sovereign links Canada to 52 other nations and the Prime Minister is the guardian of Constitutional freedoms.
The Sovereign is Head of State, the Prime Minister oversees provincial policies.
The Sovereign is the guardian of Constitutional freedoms, the Prime Minister selects the Cabinet Ministers and is responsible for operations and policy of.
Answer:   3

What is the meaning of the Remembrance Day poppy?
To celebrate Confederation.
To remember the sacrifice of Canadians who have served or died in wars up to he present day.
To honor Prime Ministers who have died.
To remember our Sovereign, Queen Elizabeth II.
Answer:   1

Who is General Sir Arthur Currie?
Canada's greatest soldier in the First World War.
An explorer of western Canada.
A great frontier hero.
A military leader of the Meties in the 19th century.
Answer:   0

What are the territories of Northern Canada and their capital cities?
Northern Territories (Yellowknife).
Yukon Territories (Whitehorse), Northern Territories (Yellowknife), and Nunavut (Iqaluit).
Northern Territories (Yellowknife) and Alaska (Juneau).
Alaska (Juneau) and Yukon Territories (Whitehorse).
Answer:   1

When must federal elections be held?
When the MPs want a new Prime Minister.
Whenever the Prime Minister calls the election.
About every 4 years.
On the third Monday in October every four years following the most recent general election.
Answer:   3

What does the term 'responsible government' mean?
Each person in each electoral district is responsible for voting.
The ministers of the Crown must have the support of a majority of the elected representatives in order to govern.
All Canadians are responsible for each other.
The Governor General is responsible for the actions of the Prime Minister.
Answer:   1

How many electoral districts are there in Canada?
178
20
99
338
Answer:   3

Where do most French-speaking Canadians live?
Quebec
Prince Edward Island
Nova Scotia
Ontario
Answer:   0

Which party becomes the Official Opposition?
Any independent candidate.
The party receiving the least votes.
The party the Prime Minister selects.
The party with the second most votes.
Answer:   3

A member of Parliament from Montreal announces that she will spend her weekend in her electoral district. This means she would be:
Visiting the province of Quebec.
Going on a vacation.
In some part of Montreal where she was elected.
In her office on Parliament Hill.
Answer:   2

How is the government formed after a federal election?
Each province elects one representative to form the government. The Queen then chooses the Prime Minister.
The party with the most elected representatives become the party in power. The leader of this party becomes the Prime Minister.
The Governor General picks a party and a Prime Minister to run the government.
The party with the most elected representatives become the party in power. The Queen chooses the Prime Minister from this party.
Answer:   1

What was the significance of June 6, 1944 invasion of Normandy?
Canadians made a significant contribution to the defeat of Nazism and Fascism in Europe during the Second World War.
It led to the establishment of the Juno Awards.
It results in the forcible relocation of Canadians of Japanese origin.
It liberated North Africa from Nazi occupation.
Answer:   0

What three oceans border Canada?
Hudson, Pacific and Atlantic.
Pacific, Indian and Atlantic.
Atlantic, Arctic and Bering.
Atlantic, Arctic and Pacific.
Answer:   3

After a federal election, which party forms the new government?
The Queen picks a party to run the government.
The Governor General proposes a law for elected officials to become the government body.
The party with the most elected representatives becomes the party in power.
The Premiers of each province pick a party to run the government.
Answer:   2

Who had played an important part in building the Canadian Pacific Railway (CPR)?
Acadian railroad workers.
American railroad engineers.
Afro-American slaves.
Chinese railroad workers.
Answer:   3

In Canada, are you obliged to tell others how you voted?
If the Lieutenant Governor asks, yes.
If your Member of Parliament asks, yes.
No but you may choose to discuss how you voted with others.
If your family would like to know how you voted, yes.
Answer:   2

Which provinces are connected to Ontario by land?
Manitoba and Alberta
New Brunswick and Quebec
Manitoba and Quebec
Alberta and Quebec
Answer:   2

Who do Canadians vote for in a federal election?
The best speaker running the election campaign.
Someone to become the Premier of the province.
A candidate whom they want to represent them in Parliament.
All candidates in their electoral district.
Answer:   2

When is the fixed election date of Canada's federal election?
March 3rd every five years after the last election.
The third Monday in October every four years following the most recent election.
The third Friday in September every four years following the most recent election.
There's no fixed date for Canada's federal election.
Answer:   1

Who do Members of Parliament represent?
Everyone in Northern Canada.
Everyone who lives in his or her electoral district.
Everyone who lives in his or her province.
Everyone who lives in his or her neighbourhood.
Answer:   1

Which group of people were important in the building of Canadian Pacfic Railway?
Indians
Chinese
French
English
Answer:   1

How are Senators chosen?
Appointed by the Queen.
By the Governor General of Canada.
By the Premier of all provinces.
Appointed by the Governor General on the advice of the Prime Minister.
Answer:   3

What is the role of the Opposition parties?
To ensure reports about the current government are sent to the Queen.
To oppose or try to improve government proposals.
To supervise the government.
To regulate government proposals.
Answer:   1

Which of the following are the responsibilities of federal government?
Education, foreign policy, recycling programs and aboriginal affairs.
Highways, policing, international trade and criminal justice.
Nation defence, health care, international trade and aboriginal affairs.
Nation defence, foreign policy, international trade and aboriginal affairs.
Answer:   3

What year was Confederation?
1867
1786
1876
1687
Answer:   0

What song is Canada's national anthem?
Great Canada
Oh Canada
God Save the Queen (or King)
O Canada
Answer:   3

What is the trial court sometimes called?
The Civil Court
The Court of Queen's (or King's) Bench.
The Small Claims Court
The Supreme Court
Answer:   1

On what date did Nunavut become a territory?
May 1st, 1998
April 1st, 1999
July 1st, 1867
July 31st, 1820
Answer:   1

Why is the British North America Act important in Canadian history?
It made Confederation legal.
It was agreed to by the First Nations and Inuit.
It was written by the British government.
The Aboriginal people signed the act.
Answer:   0

Who was the first Prime Minister of Canada?
Sir John Macdonald.
Pierre Elliott Trudeau.
Pierre Elliote Trudeau.
Sir John McDonald.
Answer:   0

Which animal is an official symbol of Canada?
The snowbird.
The beaver.
The bear.
The moose.
Answer:   1

What is an 'electoral district'?
A geographical area where the politicians reside.
A geographical area represented by a member of the House of Commons.
An area where politicians work.
The area where voting takes place in your locality.
Answer:   1

What part of the Constitution legally protects basic rights and freedom of Canadians?
The Canada Charter of Responsibilities.
The Canadian Charter of Rights and Free will.
The Canada Charter of Rights and Freedoms.
The Canadian Charter of Rights and Freedoms.
Answer:   3

Which one is Canada's best known symbol and national police force?
CIA
RMCP
RCMP
Canadian Police
Answer:   2

What is the significance of the Quebec Act of 1774?
It allowed the French to move into Quebec.
It gave the French more power.
Canada's tolerance of religious tradition under the law.
It allowed Quebec to gain independence.
Answer:   2

Which province is on the Pacific coast of Canada?
Nova Scotia
Alberta
New Brunswick
British Columbia
Answer:   3

Which province is known as the 'Land of 100,000 Lakes'?
Manitoba
British Columbia
Alberta
Ontario
Answer:   0

Who are Anglophones?
People who were taught English at school.
People who understand but do not speak English.
People speaking English as a first language.
People who do not speak English as a first language.
Answer:   2

Which group of Aboriginal peoples has the largest population in the Northern Territories and Nunavut?
Metis
Inuit
First Nations.
Acadians
Answer:   1

In World War II, in which spect did Canada contribute more to Allied aire effort than any other Commonwealth country?
Provided ammunition.
Trained 130,000 allied air crew.
Sent 130,000 soldiers to take France back from the Germans.
Deployed paratroopers in France.
Answer:   1

How can a party in power be defeated in Parliament?
If the Queen orders the party to resign.
If a minority of the MPs vote against a major government decision.
If a majority of the MPs vote against a major government decision.
If there is a revolution.
Answer:   2

Where are the Parliament Building located?
Ottawa
Kingston
London
Toronto
Answer:   0

What forms a jury?
Politicians.
Judges.
Immigrants.
A jury is made up of citizens.
Answer:   3

Who has the right to be considered first for a job in the Federal government?
Canadian citizens.
Anyone with the relevant experience.
Foreigners.
Anyone with the necessary qualifications.
Answer:   0

Who are the Metis?
A district people of mixed Aboriginal and European ancestry.
The district aboriginal people of Atlantic Canada.
First Nations people speaking the Michif dialect.
A people of mixed Inuit/First Nations ancestry most of whom live on the Prairies.
Answer:   0

What do you mark on a federal election ballot?
A sticker.
A thumbprint.
An 'X'.
A checkmark.
Answer:   2

What does Register of Electors contain?
A list of people who are willing to vote in elections and referendums.
A list of people who are not allowed to vote.
A list of all Canadian citizens who are qualified to vote in federal elections and referendums.
A list of people who voted for the opposition party in the previous election.
Answer:   2

What unique art form was developed by First Nations people on the West Coast?
Oil painting.
Totem poles.
Caligraphy.
Kites.
Answer:   1

When did the United Empire Loyalists come to Canada?
Early 1700s.
Early 1600s.
Late 1600s.
Late 1700s.
Answer:   3

What happens when the federal government loses a confidence vote?
The Prime Minister loses his job.
An election is called.
The Prime Minister is no longer the leader of his party.
The official opposition party take power.
Answer:   1

Which countries fought in the battle of Plain of Abraham?
British and Germany
America and British
British and France
France and China
Answer:   2

When did the Canadian Charter of Rights and Freedoms become party of the Constitution?
1782
1982
1892
1872
Answer:   1

When did thousands of miners first come to Yukon?
1780s
1870s
1980s
1890s
Answer:   3

When is the Sir Wilfrid Laurier Day is celebrated?
22nd of November
2nd of November
20th of November
12th of November
Answer:   2

Which group of Aboriginal peoples has the largest population in Canada?
Metis
Acadians
Indians
First Nations
Answer:   3

What is the significance of the Canadian discovery of insulin?
It saved lives of children with sickness.
It was an important medicine to save soldiers' life during World War II.
It saved millions of lives of people with diabetes.
It helped the treatment of heart diseases.
Answer:   2

Which legal document recognizes the cultural diversity of Canadians?
Canadian Multiculturalism Act.
Canada Charter of Rights and Freedoms.
British Charter of Freedoms.
The Multicultural Act of the United Nations.
Answer:   0

What do you call the Queen's representative in the territories?
Lieutenant-Governor.
'Sir'.
Commissioner.
Member of the Legislative Assembly.
Answer:   2

Why is the Constitution Act of 1982 important in Canadian history?
Canada can modify the Constitution without the approval from the British Government.
It lets Canadians to enjoy more freedom.
It made changes to the Citizenship Act.
The Queen has more power in Canadian Government.
Answer:   0

What are the provinces of the Atlantic region?
New Brunswick, Nova Scotia, Ontario and Quebec.
Nova Scotia, New Brunswick, Prince Edward Island and Quebec.
Newfoundland, Nova Scotia, New Brunswick and Quebec.
Nova Scotia, Newfoundland, New Brunswick and Prince Edward Island.
Answer:   3

What is known as the effort by women to achieve the right to vote?
The suffrage motion of women.
The election law.
The women's voting law.
The women's suffrage movement.
Answer:   3

What do political parties do?
Follow commands from the Queen.
Plan for the celebration of Canada Day.
Share ideas about how government should work.
Work with the local governments.
Answer:   2

Who were the United Empire Loyalists?
Settlers from the United States during the American Revolution.
Inuit and First Nations.
First Nations and British settlers.
French and British settlers.
Answer:   0

Why the Battle of Vimy Ridge is important in the Canadian history?
It has come to symbolise Canada's becoming as a nation.
It was an important victory in the Boer War.
Out of it was formed the Canadian Corps.
It was the last battle of the First World War.
Answer:   0

Which province has the most valuable forest industry in Canada?
British Columbia.
Ontario.
Alberta.
Quebec.
Answer:   0

Which of the followings best describes the Lacrosse sport?
The most popular sport in Canada.
The official winter sport.
The official summer sport.
The second most popular sport in Canada.
Answer:   2

What do you call a law before it is passed?
A bill.
A proposed law.
A new law.
A proposal of a law.
Answer:   0

From where does the name 'Canada' come?
From 'Kanata', the First Nations word for village.
From the Inuit word meaning home.
From the Inuit word 'Kanata' meaning nations.
From the First Nations word meaning land.
Answer:   0

What does a Member of Parliament do?
He or she represents the Queen.
He or she liaises with the municipal government.
He or she works for the Governor General.
He or she links Canadians to the federal government.
Answer:   3

What form of transportation did Aboriginal peoples and fur traders use?
Waterways.
Roads.
Railway.
Highway.
Answer:   0

What principle was Canada's constitution founded on?
Liberty, equality and fraternity.
Peace, Order and Good Government.
Independence and freedom.
Liberty and pursue of freedom.
Answer:   1

What is the most popular spectator sport of Canada?
Hockey.
Canadian football.
Basketball.
Soccer.
Answer:   0

What are the three main groups of Aboriginal peoples?
Mtis, Inuit and United Empire Loyalists.
Early French settlers, Mtis and Indian.
Acadians, Mtis and First Nations.
Mtis, First Nations and Inuit.
Answer:   3

What are the three main types of industry in Canada?
Natural resources, manufacturing and services.
Fishery, tourism and services.
Mining, services and manufacturing.
Oil, tourism and manufacturing.
Answer:   0

Which country lies on Canada's southern border?
Central America.
Mexico.
Michigan.
United States of America.
Answer:   3

What are the Prairie provinces?
Saskatchewan, Alberta and Manitoba.
Alberta, Manitoba and British Columbia.
Saskatchewan and Manitoba.
Saskatchewan and Alberta.
Answer:   0

In the Canadian justice system, what are the roles of the courts and the police?
The courts enforce laws and the police settle disputes.
The courts enforce federal laws and the police enforce provincial laws.
The courts make laws and the police enforce them.
The courts settle disputes and the police enforce the laws.
Answer:   3

What is a majority government?
The party in power holds at least half of the seats in the Senate.
The party in power holds at least half of the seats in the House of Commons and the Senate.
The party in power holds less than half of the seats in the House of Commons.
The party in power holds at least half of the seats in the House of Commons.
Answer:   3

Which countries fought in the War of 1812?
France and United Kingdom.
United Kingdom and United States of America.
France, Great Britain and United States of America.
Canada and United States of America.
Answer:   1

What is the tower in the centre of the Parliament buildings called?
Canada Tower.
CN Tower.
Peaceful Tower.
Peace Tower.
Answer:   3

Name three requirements you must meet in order to vote in a federal election.
Canadian citizen, at least 18 years old and on the voters' list.
Working for the government, at least 21 years old, and Canadian citizen.
Canadian citizen, at least 21 years old, and on the list of electors.
Canadian citizen, at least 16 years old, and on the list of voters.
Answer:   0

Which two provinces are on the Atlantic coast of Canada?
Newfoundland and British Columbia.
Nova Scotia and New Brunswick.
Prince Edward Island and Ontario.
British Columbia and Yukon.
Answer:   1

What is a Voter Information Card?
A form that tells you where and when to vote.
A card to let you register for voting.
A list tells you who the candidates are in your electoral district.
A letter that lets you know the voting schedule.
Answer:   0

More than half of Canada's aeronautics and space industry are located in which province?
Manitoba.
Ontario.
Quebec.
Saskatchewan.
Answer:   2

How many provinces and territories are there in Canada?
Eight provinces and three territories.
Ten provinces and two territories.
Ten provinces and three territories.
Nine provinces and two territory.
Answer:   2

How many Canadians served in the First World War?
More than 600,000.
About 10,000.
More than 60,000.
About 170,000.
Answer:   0

Why is the St. Lawrence Seaway important to Canada?
Kayaking.
Shipping route to the Great Lakes.
Outdoor sports waterway.
Fishing.
Answer:   1

When did the British North America Act come into effect?
1881.
1876.
1867.
1901.
Answer:   2

What does 'official language rights and minority language educational rights' mean?
French and English have equal status in Parliament and throughout the government.
All languages have equal status in Canada's government.
English is more important than French in Canada.
French is more important in Quebec and English is more important in other provinces.
Answer:   0

For how long did the Hudson Bay Company control the northern lands?
150 years.
220 years.
180 years.
300 years.
Answer:   3

Who built the French Empire in North America?
Jean Talon, Bishop Laval and Count Frontenac.
King Charles II.
Great Britain.
Pierre Le Moyne, Sieur Iberville.
Answer:   0

Which province is Canada's leading wheat producer?
Manitoba.
New Brunswick.
Alberta.
Saskatchewan.
Answer:   3

In Canada's justice system, what does 'presumption of innocence' mean?
The Prime Minister can determine who is innocent in a court.
Everyone is innocent until proven guilty.
Everybody is guilty until proven innocent.
The judge can determine who is guilty without evidence.
Answer:   1

What important trade did the Hudson Bay Company control?
Oil.
Fur.
Fishery.
Gold.
Answer:   1

When does a federal election have to be held under legislation passed by Parliament?
Within 5 years of the last election.
When the Queen wants to replace the Prime Minister.
Within 4 years of the most recent election.
The Prime Minister can call the election any time at his own will.
Answer:   2

Which city provides important shipping and air links across the Pacific Ocean?
Victoria.
Edmonton.
Calgary.
Vancouver.
Answer:   3

What is Terry Fox's contribution?
He was a brilliant soldier.
He was the greatest hockey player in Canada.
His discovery of insulin saves millions of people's lives.
He inspired people to contribute money for cancer research.
Answer:   3

What is the highest honour available to Canadians?
Victoria Medal
Victoria Cross
The Queen's Medal
Elizabeth Cross
Answer:   1

What are the regions of Canada?
Rockies, Ontario, Quebec, Prairies
West, North, South, East, Central
Atlantic, North, Central, Prairies and West Coast
West Coast, Central, East, Canadian Shield and South
Answer:   2

What does Confederation mean?
The joining of provinces to become a new country.
The combination of neighborhood to build a larger community.
The merger of colonies to form a province.
The United States Confederate army came to settle in Canada.
Answer:   0

Which province is the biggest producer of metals in Canada?
Northwest Territories.
Yukon.
Ontario.
Alberta.
Answer:   2

In which period did Canada's economy and industry experience a boom?
1920s.
1880s.
1860s.
1890s and early 1900s.
Answer:   3

Why did early explorers first come to Atlantic Canada?
To look for new mines.
To build immigration sites for settlers.
To run away from religious persecution.
To fish and trade with First Nations people.
Answer:   3

To what ocean is Newfoundland closest?
Labrador Sea.
Arctic.
Atlantic.
Pacific.
Answer:   2

What document made Confederation legal?
The Immigration Act.
The British North America Act.
The Citizenship Act.
The Charter of Rights and Freedoms.
Answer:   1

From whom are the Acadians descended?
British colonists who began settling in what are now the Maritime provinces in 1604.
French colonists who began settling in what are now the Maritime provinces in 1604.
First Nations who began settling in what are now the Prairie provinces in 1600s.
Mtis and Inuit.
Answer:   1

What are the three parts of Parliament?
The Queen, Governor General and Prime Minister.
The Governor General, the Legislative Assembly and the Senate.
The House of Commons, the Legislative Assembly and the Senate.
The Queen, the House of Commons and the Senate.
Answer:   3

Which two are Great Lakes?
Michigan and Okanagan.
St. Lawrence and Superior.
Ontario and Okanagan.
Huron and Erie.
Answer:   3

In what sorts of jobs do most Canadians work?
Service.
Lumbering.
Farming.
Natural resources.
Answer:   0

Which province is the only officially bilingual province?
Nova Scotia.
Quebec.
New Brunswick.
Ontario.
Answer:   2

What does voting by secret ballot mean?
No one can watch you vote or look at your marked ballot.
No one can watch you vote except the election officer.
Only the candidate you vote for can watch your marked ballot.
The voter should not tell anyone for whom he/she voted.
Answer:   0

Which province is Canada's largest producer of hydroelectricity?
Ontario.
Quebec.
British Columbia.
Manitoba.
Answer:   1

Which territory shares a border with another country?
Alberta.
Northwest Territories.
Yukon Territory.
British Columbia.
Answer:   2

Which two fundamental freedoms are protected by the Canadian Charter of Rights and Freedoms?
Aboriginal peoples' rights and to volunteer.
Freedom of belief and freedom of religion.
Basic living rights and obey laws.
Equal employment rights and opportunities.
Answer:   1

What do the initials MP stand for in Canadian politics?
Master of the Province.
Member of the Patriots.
Minister of Parliament.
Member of Parliament.
Answer:   3

Which was the last province to join Canada?
Yukon.
Prince Edward Island.
Newfoundland.
Manitoba.
Answer:   2

Where do most French speaking Canadians live?
Ontario.
Quebec.
New Brunswick.
Nova Scotia.
Answer:   1

Which four provinces first formed Confederation?
Ontario, Nova Scotia, New Brunswick and British Columbia.
Ontario, Newfoundland, Quebec and Nova Scotia.
Ontario, Quebec, Nova Scotia and New Brunswick.
Ontario, Quebec, Manitoba and Nova Scotia.
Answer:   2

When was the Canadian Pacific Railway finished?
Late 1700s.
Late 1800s.
Late 1600s.
Early 1700s.
Answer:   1

Who has the right to run as a candidate in federal elections?
Any Canadian citizen who is at least 18 years old.
Any man who is at least 18 years or older.
Canadian citizens and landed immigrants.
A Canadian citizen who is 16 years or older.
Answer:   0

What are the territories of northern Canada?
Yukon and Northwest Territories.
Northwest Territories and Alaska.
Nunavut and Yukon Territory.
Yukon Territory and Northwest Territories and Nunavut.
Answer:   3

What is the population of Canada?
About 28 million.
About 39 million.
About 34 million.
About 32 million.
Answer:   2

How does a bill become a law?
Must be approved by the Members of the Parliament.
Must be signed by the Queen or King.
The Governors of each province must approve the bill.
Must be approved by a majority in the House of Commons and Senate, and received royal assent.
Answer:   3

What will you promise when you take the Oath of Citizenship?
Promise to obey the Constitution of Canada.
Carry out responsibilities as a Canadian citizen.
Pledge loyalty to the Queen, observe the laws and fulfill the duties of a Canadian.
Pledge to be allegiance to the Queen.
Answer:   2

What was the name of the new country formed in Confederation?
Canada.
Canadian Confederation.
Britain.
Dominion of Canada.
Answer:   3

What is the Canadian Constitution?
A system of laws and conventions which our country governs itself by.
The laws which govern the Territories in Canada.
The laws which formed the country.
Municipal and local bylaws.
Answer:   0

Who do provincial members of the legislative or national assemblies represent?
Everyone who lives in the federal electoral district.
Federal and provincial governments.
Everyone who lives in the provincial or territorial electoral district.
Everyone who lives in the municipal electoral district.
Answer:   2

Fatima is a new immigrant to Canada. Why can she choose to take a job like any man?
Because of the equality between French and English.
Because she came from United Kingdom.
Because of the equality of women and men in Canada.
Because she has a university degree.
Answer:   2

The Quebec Act of 1774:
Permitted Catholics to hold public office.
Allowed religious freedom for Catholics.
All of the above.
Is one of the constitutional foundations of Canada.
Answer:   2

What UN operation did Canada participate in from 1950 to 1953?
The Canadian Corps captured Vimy Ridge.
Canadians volunteered to fight in the South African War.
Canada participated in the UN operation defending South Korea in the Korean War.
Canadian Forces defended Hong Kong.
Answer:   2

What does equality under the law mean?
To be discriminated against.
To be protected against any discrimination.
To be the same as anywhere in the world.
To be like anyone else in Canada.
Answer:   1

What does it mean for a political party to 'be in power'?
To generate electricity.
To have the most elected representatives.
To gain the approval of the Queen.
To hold the nuclear button.
Answer:   1

Which two provinces produce more than three-quarters of Canadian manufactured goods?
Alberta and Ontario.
Quebec and Manitoba.
British Columbia and Ontario.
Ontario and Quebec.
Answer:   3

If you cannot pay for a lawyer, how can you get legal help?
Go to legal aid services in most communities.
Borrow money from the government and pay for the lawyer.
Do not go to a court.
Apply for financial aid from the government to pay for legal fees.
Answer:   0

Where do more than half of the people in Canada live?
Central Canada.
Atlantic Canada.
Coastal Pacific.
Prairies.
Answer:   0

What is a ballot?
A dance.
A form that tells you when and where to vote.
A form to count the number of votes.
A form for voting.
Answer:   3

What is a polling station?
Place where you vote.
Member of Parliament's constituency.
Campaign offices for candidates.
Place where the number of votes are counted.
Answer:   0

What is a Cabinet Minister?
Candidate picked by the Prime Minister.
MP selected by the Queen to make laws.
MP picked by the Premier of each province.
MP selected by the Prime Minister to run federal departments.
Answer:   3

Who discovered insulin?
Sir Frederick Banting and Charles Best.
Dr. John A. Hopps.
Dr. Wilder Penfield.
Matthew Evans and Henry Woodward.
Answer:   0

Who are Quebecois?
They form a nation within a united Canada.
All the French speaking people in Canada are called Quebecois.
They are the Canadians who only speak French.
They are descendants of British settlers who live in Quebec.
Answer:   0

Who invented the snowmobile?
Alexander Graham Bell
Joseph-Armand Bombardier
Mathew Evans and Henry Woodward
Sir Sandford Fleming
Answer:   1

What is the primary role of the police in Canada?
To keep people safe and to enforce the law
To provide national security intelligence to the government
To conduct or support land warfare, peacekeeping, or humanitarian missions
To resolve disputes and interpret law
Answer:   0

Which of the following criterion gives a Canadian the right to vote?
Having a drivers license
Being an immigrant
Owning a house
Being on an official voter's list
Answer:   3

Who out of the following is above the law in Canada?
Police
Judges
Politicians
No one
Answer:   3

What does the Crown mean for Canadians?
The Crown is a symbol of government, including Parliament, legislatures, courts, police services, and the armed forces.
A national motto, A Mari Usque Ad Mare, which, in Latin, means from sea to sea.
The Crown reflects the Greco-Roman heritage of Western civilization in which democracy originated.
The Crown contain symbols of England, France, Scotland, and Ireland, as well as red maple leaves.
Answer:   0

What did the Suffrage Movement achieve?
Women achieved the right to vote.
The Suffrage Movement led to the introduction of employment insurance.
The Suffrage Movement abolished slavery in Canada.
Quebec experienced an era of rapid change.
Answer:   0

Which of the following answers is NOT true about the Canada/USA relationship?
Canada and the USA share the longest undefended international border.
Canada and the USA are the largest trading partners in the world.
Canada exports very few goods to the USA.
The Canada/USA relationship is the closest and the most extensive in the world.
Answer:   2

What principles out of the following is Canada's constitution based on?
Multiculturalism, Peace, and Order
War, Order, and Good Government
Mobility Rights, Order, and Good Government
Peace, Order and Good government
Answer:   3

What is the significance of hockey?
None of these
It is the most popular spectator sport in Canada and also its national winter sport.
Canada won a gold medal in 2008s Olympics in this event.
It is the national summer sport.
Answer:   1

To which of the following communities do the majority of Canadians belong?
Muslim
Jewish
Hindu
Christian
Answer:   3

What are the three branches of the Canadian government?
Executive, Legislative and Judicial
Executive, Senate and Judicial
Executive, Legislative and Monarchy
Executive, Police and Judicial
Answer:   0

Under Canadian law, why is every person presumed to be innocent until proven guilty?
To guarantee the due legal process under the law
Men and women are equal under the law.
No person or group is above the law.
Freedom of thought, belief, opinion, and expression
Answer:   0

Who governs Canada on a daily basis at the federal level?
Premier
Governor General
Prime Minister
The Queen
Answer:   2

Which Canadian province is the largest producer of oil and natural gas?
Quebec
Ontario
Alberta
Nova Scotia
Answer:   2

What does the National Register of Electors contain?
Database of Canadian tax payers
Database of Canadian citizens at least 18 years of age who are qualified to vote in federal elections and referendums
Database of all Canadian citizens
Database of landed immigrants
Answer:   1

What is the main advantage of NAFTA agreement?
Free trade among Canada, the USA, and Mexico
Free trade between Canada and China
Free trade between Canada and Japan
Free trade between Canada and the UK
Answer:   0

Which is the northeastern province in Canada that has its own time zone?
Newfoundland & Labrador
Nova Scotia
Alberta
Prince Edward Island
Answer:   0

What is the voting procedure in Canada?
Whichever way you like
Open Ballot
Secret Ballot
On-line
Answer:   2

What does the Canadian Crown symbolize?
Symbols of England, France, Scotland, and Ireland
Canada is a constitutional monarchy.
RCMP, the national police force, and one of Canada's best-known symbols
A Mari Usque Ad Mare
Answer:   1

Which is the Canadian province with the largest population?
Nova Scotia
Ontario
Quebec
Alberta
Answer:   1

Who is awarded the honor of Victoria Cross?
Police officers
Canadian politicians
Best Innovation of the year
A Canadian showing conspicuous bravery or self sacrifice
Answer:   3

Which of the following is NOT a responsibility of Canadian citizens?
Obeying the law
Voting in elections
Taking responsibility for oneself and one's family
Learning to speak both official languages
Answer:   3

What do Canadians remember on Remembrance Day?
Sacrifices made by Canadian veterans and brave soldiers in wars
Canadian victory in battle of Vimy Ridge
Canadian victory in World War II
Canadian victory in World War I
Answer:   0

Why was the Canadian Pacific Railway built?
The railway made it possible for immigrants to settle in the Central Canada.
So British Columbia could handle trade of goods worth billions of dollars all around the world
British Columbia joined Canada in 1871 after Ottawa promised to build a railway to the West Coast.
To provide a spectacular tourist excursion across precipitous passes and bridges
Answer:   2

Why is trade with other countries important to Canada?
To increase the trade and enjoy one of the world's highest standards of living
Trade with other countries changed the native way of life forever.
Canada has become a member of the World Trade Organization.
The French and Aboriginal people collaborated with Canada in the vast fur-trade economy.
Answer:   0

Which of the following best describes the role of the Queen in Canada?
To focus on citizenship and allegiance, be a symbol of Canadian sovereignty, and a guardian of constitutional freedoms
To make important decisions about how the country is governed
To run the federal government departments
To peacefully oppose or try to improve government proposals
Answer:   0

Federal elections are carried out to elect which of the following?
Prime Minister
Premier
Member of Parliament
Senator
Answer:   2

What is a part of our heritage under the Canadian legal system?
All answers correct
Rule of law
Freedom under law
Democratic principles and due process
Answer:   0

Which is Canada's largest city and main financial centre?
Vancouver
Toronto
Montreal
Calgary
Answer:   1

Which of the following describe two responsibilities of provincial or territorial government?
National defense and highways
Education and health care
Policing and citizenship
Policing and firefighting
Answer:   1

What do Canadians normally wear on Remembrance Day?
A red poppy
A black tie
A white Shirt
A green shirt
Answer:   0

What is celebrated on the 15th of February?
Labour Day
National Flag of Canada Day
Vimy Day
Family Day
Answer:   1

Where do Inuit people live?
Prairie Provinces
In scattered communities across the Arctic
Reserve land
Ontario
Answer:   1

Who contributed to the invention of the radio and also sent the world's first wireless voice message?
Mike Lazaridis
Alexander Graham Bell
Reginald Fessenden
Mathew Evans
Answer:   2

Which region was stormed and captured on D-Day (June 6, 1944) by the 3rd Canadian Infantry Division?
Juno Beach
London
Paris
Berlin
Answer:   0

Who invented the sport of basketball?
Canadians
Americans
French
Germans
Answer:   0

Which of the following is a responsibility of the provinces?
Interprovincial Trade and Communications
Navigation
Municipal government
Currency
Answer:   2

What are the men who established Canada called?
Fathers of Constitution
Fathers of Canada
Fathers of Dominion of Canada
Fathers of confederation
Answer:   3

How long is the Lieutenant Governor appointed for?
4 years
6 years
5 years
3 years
Answer:   2

Which of the following describe two responsibilities of federal government?
Citizenship and maintaining highways
National defense and firefighting
National defense and foreign policy
Health Care and education
Answer:   2

In which year was the British Parliament prohibited from buying and selling slaves?
1833
1793
1877
1807
Answer:   3

Who became the first French-Canadian Prime Minister since the formation of Confederation?
Sir George-tienne Cartier
Sir Wilfrid Laurier
Sir Leonard Tilley
Sir John Alexander Macdonald
Answer:   1

Which of the following is the responsibility of the federal government?
Education
Highways
Currency
Health
Answer:   2

Which is the fundamental characteristic of Canadian heritage and identity?
French Culture
Canadian festivals
Multiculturalism
English Culture
Answer:   2

When does Canada celebrate Thanksgiving?
The First Monday of July
The First Friday of October
The First Monday of September
The Second Monday of October
Answer:   3

Use one of the following to complete this sentence: The House of Commons is a representative committee ____
appointed on the advice of the Governor General.
made up of members selected by the Prime Minister.
appointed on the advice of the Prime Minister.
made up of Members of Parliament elected by people.
Answer:   3

Which of the following is the highest court of Canada?
The Small Claims Courts
A Provincial Court
The Federal Court
The Supreme Court
Answer:   3

What is the symbol of the Canadian government?
The Snowbirds
The National Flag
The Crown
The Parliament
Answer:   2

Who represents an electoral district?
The Commissioner
A Member of Parliament
The Governor General
The Lieutenant Governor
Answer:   1

Which of the following was invented by Alexander Graham Bell?
Internet
BlackBerry
Fax Machine
Telephone
Answer:   3

Which sport has the greatest number of registered players in Canada?
Lacrosse
Curling
Basketball
Soccer
Answer:   3

What of the following are the provinces responsible for?
Defence
Currency
Foreign Policy
Education
Answer:   3

Which province has the largest population of Aboriginals?
Alberta
Manitoba
Ontario
Nova Scotia
Answer:   1

How is Canada ranked in terms of geographical size in the world?
It is the seventh largest country on Earth.
It is the largest country on Earth.
It is the smallest country on Earth.
It is the second largest country on Earth.
Answer:   3

When is Labour Day celebrated in Canada?
The 1st Monday of September
The 3rd Monday of October
The 1st of May
The 1st of July
Answer:   0

Which of the following is the federal government responsible for?
Interprovincial Trade and Communications
Natural resources
Education
Highways
Answer:   0

What is celebrated on April 9th?
Family Day
Thanksgiving Day
Boxing Day
Vimy Day
Answer:   3

When was employment insurance introduced by the Canadian federal government?
1965
1947
1940
1950
Answer:   2

What information can be found on a voter information card?
States when you vote
All answers correct
States where you vote
Confirms that your name is on the voters list
Answer:   1

In the 1960s, Quebec experienced an era of rapid change. What is it called?
La Francophonie
The Suffrage Movement
The Quiet Revolution
The East Movement
Answer:   2

Who invented the worldwide system of standard time zones?
Reginald Fessenden
Alexander Graham Bell
Sir Sandford Fleming
Joseph-Armand Bombardier
Answer:   2

The ancestors of the Aboriginals are believed to have migrated from which of the following continents?
Europe
Asia
America
Australia
Answer:   1

What is celebrated on the 26th of December?
Victoria Day
Remembrance Day
Boxing Day
Canada Day
Answer:   2

Since when has the protocol for the amendment of the Canadian constitution existed?
1982
1972
1962
1885
Answer:   0

What is Canada's national winter sport?
Golf
Basketball
Hockey
Lacrosse
Answer:   2

What types of jobs are provided by Service industries?
Communications, retail services
Tourism and government
All answers are correct
Transportation and education
Answer:   2

Municipal Government is responsible for which of the following?
Garbage Removal
Highways
Natural Resources
Currency
Answer:   0

Which of the following are the three founding peoples of Canada?
Aboriginal, French, and British
French, American, and Indian
British, American, and Aboriginal
American, French, and British
Answer:   0

Who is a Premier?
A Premier has a role similar to that of the Prime Minister in a federal government.
The Governor General
The Prime Minister is also called the Premier.
The Commissioner
Answer:   0

What is the meaning of the phrase 'the worlds longest undefended border'?
Canada enjoys close relations with the United States.
Canada exports billions of dollars worth of energy products to the USA.
Millions of Canadians and Americans cross the border every year in safety.
Over three-quarters of Canadian exports are destined for the USA.
Answer:   2

What is the significance of the sport lacrosse in Canada?
It is the most popular sport.
It is the official summer sport.
It is the official winter sport.
It is an ice game.
Answer:   1

How often are the federal elections held?
Every six years
Every four years
Every seven years
Every five years
Answer:   1

What does the blindfolded Lady Justice symbolize?
None of these
Our judicial system is founded on the presumption of innocence in criminal matters.
The government must respect all of the legal rights a person is entitled to under the law.
Blind to all considerations other than facts
Answer:   3

Who do we profess our loyalty to in Canada?
The Canadian Flag
Geopolitical entities
The Canadian Constitution
A person who represents all Canadians
Answer:   3

Which oceans line Canadas frontiers?
The Arctic Ocean to the north
The Atlantic Ocean in the east
The Pacific Ocean in the west
All answers correct
Answer:   3

Who is the head of the government in Canada?
The Sovereign
The Prime Minister
The Premier
The Commissioner
Answer:   1

What is the last line of our National Anthem?
God keep our land glorious and free!
O Canada! Our home and native land!
The true North strong and free!
O Canada, we stand on guard for thee!
Answer:   3

What is a 'Due process'?
The rule of law and freedom under the law
None of these
The impartial manner in which the laws are administered
The government must respect all of the legal rights a person is entitled to under the law.
Answer:   3

What do we need to bring with us for voting?
None of these
Credit card
Voter information card, voters identity, and address proof
Ballot Paper
Answer:   2

What is the reason behind the Canada-U.S. border?
Canada wishes to remain independent of the United States
To prevent war between the two countries
To improve security
To maintain distance
Answer:   0

What is the other name for a trial court?
The Small Claims Courts
The Court of Queens Bench
The Provincial Court
The Federal Court
Answer:   1

What is the minimum age for voting in federal, provincial, territorial, and municipal elections?
19
21
18
16
Answer:   2

What are the main functions of the Cabinet?
Defence
Navigation
Natural resources
To prepare the budget and propose new laws to be implemented
Answer:   3

Postwar, Canada became a more flexible and open society. Which of the following was this based on?
Equality of men
Inequality of men and women
Equality of men and women
Inequality of women
Answer:   2

The arms that can be seen on dollar bills contain symbols of what?
England and France
Red maple leaves
All answers correct
Scotland and Ireland
Answer:   2

What are the members of the House of Commons also known as?
None of these
Members of Parliament or MPs
Members of the Provincial Parliament (MPPs)
Commissioners
Answer:   1

What are the colors present in the Canadian Flag?
Red and white
Green and white
Red and blue
Blue and white
Answer:   0

Who was Sir George-tienne Cartier?
The first head of a responsible government
The first French-Canadian Prime Minister
A railway lawyer and Montrealer
Canadas first Prime minister
Answer:   2

Who out of the following can help you with legal problems?
Members of Parliament
Politicians
Lawyers
The police
Answer:   2

How many Great Lakes are located between Ontario and the United States?
Seven
Four
Six
Five
Answer:   3

If the government loses a confidence vote in assembly, they:
Can continue
Do nothing
Must resign
Call for by-elections
Answer:   2

What is the tenure of the Governor General?
6 years
4 years
7 years
5 years
Answer:   3

Which of the following are distinct regions included in Canada?
All the answers are correct
The Northern Territories
The Prairie Provinces and The West Coast
The Atlantic Provinces, Ontario and Quebec
Answer:   0

Which of the following people were Loyalists?
British colonies
The commanders of armies
People loyal to the Crown
Aboriginal peoples
Answer:   2

Where have most immigrants come from since the 1970s?
England
Asia
France
USA
Answer:   1

Which one of the following governments provides publicly-funded education?
Federal government
Provincial and territorial governments
None of these
City government
Answer:   1

When was Canadas first financial institution opened?
Late 18th and early 19th centuries
Late 19th century
Early 16th century
Early 18th century
Answer:   0

Which of the following was a key phrase in the British North America Act, Canadas original constitutional document in 1867?
Geopolitical entity
Trade and communications
Discipline, education, and good public
Peace, Order, and Good Government
Answer:   3

More than three-quarters of the population in Quebec speak which language?
French as a second language
English as a first language
German as a first language
French as a first language
Answer:   3

Who are the national police force of Canada and one of its best-known symbols today?
The North West Mounted Police
The Military police
The Royal Canadian Mounted Police (RCMP)
The South East Mounted Police
Answer:   2

When did 'Canada' become the official name of the country?
1791
1799
1773
1758
Answer:   0

What are the three levels of government in Canada?
Federal, provincial or territorial, and municipal
Federal, provincial, and rural
Federal, provincial, and county
Federal, state, and city
Answer:   0

For what product did the first companies formed in Canada compete for?
Timber trade
Gold trade
Fish trade
Fur trade
Answer:   3

How many Canadians were killed in World War I, from 1914-1918?
70,000
60,000
170,000
200,000
Answer:   1

When were female Canadian citizens over the age of 21 granted the right to vote in federal elections?
1818
1928
1918
1933
Answer:   2

Who elects the members to the House of Commons in Ottawa, and to the provincial and territorial legislatures?
Prime Minister
The Government Employees
The people
The Government
Answer:   2

Traditionally the Members of Parliament are elected by people after how many years?
Three years
Four years
Two years
Five years
Answer:   1

For how long was the title 'Dominion of Canada' officially used?
200 years
50 years
250 years
100 years
Answer:   3

How many judges serve in the Supreme Court of Canada?
7
5
10
9
Answer:   3

What is Canada's system of political governance called?
Monarchy
Benevolent dictatorship
Democratic process
Parliamentary government
Answer:   3

Which of the following represents protecting and enjoying the heritage and environment in Canada?
Laws of Canada
Citizenship responsibilities
Citizenship responsibilities and the laws of Canada
Government responsibilities
Answer:   1

Who started the Marathon of Hope?
James Naismith
Terry Fox
Rick Hansen
Sir Sam Steele
Answer:   1

Who is considered Canada's greatest soldier?
Rick Hansen
General Sir Arthur Currie
Sir John A. Macdonald
Phil Edwards
Answer:   1

Which is the largest religious affiliation in Canada?
Muslim
Jewish
Roman Catholic
Hindu
Answer:   2

Who, among these, is a Nobel Prize-winning scientist?
Gerhard Herzberg
Marshall McLuhan
Harold Innis
Alexander Graham Bell
Answer:   0

How many Canadians have been awarded the Victoria Cross?
2
96
1222
500
Answer:   1

Today, diversity enriches the lives of Canadians. Where is diversity reflected the most?
Towns
Cities
Mountains
Countryside areas
Answer:   1

Jurisdiction is shared by federal government and provinces over which of the following sectors?
Agriculture and Immigration
Defence and health
Natural resources
Interprovincial trade and communications
Answer:   0

In what year were the Aboriginal Peoples granted the right to vote?
1950
1790
1632
1960
Answer:   3

Which country was liberated by the Canadian Army in 1944 - 1945?
Japan
Austria
Germany
The Netherlands
Answer:   3

Who suggested the name Dominion of Canada in 1864?
Sir Leonard Tilley
Lord Elgin
La Fontaine
Sir John Alexander Macdonald
Answer:   0

What was significant about the Canadian navy at the end of the Second World War?
It was the largest navy in world.
It was the third-largest navy in world.
It was the fourth-largest navy in world.
It was the second-largest navy in world.
Answer:   1

Which is the most famous invention of Research In Motion (RIM), a wireless communications company?
The iPhone
The BlackBerry
The Canadarm
The first wireless voice message
Answer:   1

What are the Mtis people a mixture of?
European and American ancestry
Inuit and Indian ancestry
Aboriginal and European ancestry
American and Indian ancestry
Answer:   2

In 1996, at the Olympic Games, which Canadian became a world record sprinter and double Olympic gold medalist?
Donovan Bailey
John Cabot
La Fontaine
Wayne Gretzky
Answer:   0

Which was the first province in the Empire to move towards abolition of slavery?
Upper Canada
Lower Canada
North America
South Canada
Answer:   0

Which one of these is the Canadian icon?
The Snowbirds
The Crown
The National Flag
The Arms
Answer:   0

Which province is connected to mainland Canada by one of the longest continuous multi-span bridges in the world?
Ontario
Alberta
Prince Edward Island
Newfoundland and Labrador
Answer:   2

Who invented the Cardiac pacemaker?
Alexander Graham Bell
Dr John A. Hopps
Gabriel Dumont
Mathew Evans and Henry Woodward
Answer:   1

What is significant about the number of people living in Ontario?
They make up half of all Canadians
They make up two-thirds of all Canadians
They make up three-fourths of all Canadians
They make up one-third of all Canadians
Answer:   3

Which of the following is the oldest colony of British Empire in Canada?
Quebec
Alberta
Ontario
Newfoundland and Labrador
Answer:   3

Who is the Queen's representative in Canada?
The Governor General of Canada
The Prime Minister
The Premier
The Prime Minister's spouse
Answer:   0

Which of the following lists contains four rights that Canadians have?
The right to be educated in either official language, to vote, to apply for a Canadian passport, and to enter and leave Canada freely
The right to have a job, to vote, to drive, and to go to school
The tight to go to school, to work, to have a bank account, and to travel
The right to travel, to live anywhere, to work anywhere, and to get married
Answer:   0

Which courts are for civil cases involving small sums of money?
The Small Claims Courts
A provincial court
The Federal Court
A Trial Court
Answer:   0

What are the Prime Minister and Cabinet Ministers together called?
The Cabinet
The Senate
The Government
The House of Commons
Answer:   0

When asked, who must you tell who you voted for in a federal election?
An Elections Canada official
A police officer
Your employer
No one
Answer:   3

Where do the English and French have equal status in Canada?
At the City Hall
In the workplace
In schools
In the Parliament of Canada
Answer:   3

Which province has a long history of coal mining, forestry, and agriculture?
Ontario
Prince Edward Island
New Brunswick
Nova Scotia
Answer:   3

Where are the Parliament Buildings located?
Calgary
Toronto
Quebec City
Ottawa
Answer:   3

Who were the first people (Aboriginal People) living in Canada?
French and Chinese
Indians (First Nations) and Inuits (Eskimos)
American and British
Spanish
Answer:   1

The natives (Aboriginal People) developed ____ .
Singing and cooking
Dancing and cleaning
Language and culture
Card games
Answer:   2

Who were the first people of invent the kayak and the snowshoes?
The Natives and the American
Chinese and French
Spanish and Japanese
The French and English
Answer:   0

Where did the first people settled?
Quebec and Nova Scotia
Toronto
Ontario and Newfoundland
British Columbia and Alberta
Answer:   0

What are the most common Canadian sports?
Football and golf
Hockey and skating
Football and tennis
Basketball and tennis
Answer:   1

Which of the following people is the Father of Confederation?
Pierre Trudeau
Alexander Mackenzie
Stephen Harper
Sir John A. Macdonald
Answer:   3

When did Canada have its first Canadian constitution?
April 17, 1982
April 17, 1986
July 17, 1981
April 17, 1984
Answer:   0

When did Canada have its first citizenship?
April 7, 1986
April 7, 1947
April 17, 1982
April 17, 1984
Answer:   1

When did Newfoundland join confederation?
None of the above
1940
1931
1949
Answer:   3

When did Northwest Territories join confederation?
1870, July 4th
1870, July 15th
1890, July 15th
1875, July 15th
Answer:   1

When did British Columbia join confederation?
1851, July 20th
1850, July 20th
1851, July 4th
1871, July 20th
Answer:   3

When did Prince Edward Island join confederation?
1870, July 4th
1870, July 1st
1873, July 1st
1875, July 1st
Answer:   2

When did Yukon Territory  join confederation?
1979, July 13th
1898, July 4th
1898, July 13th
1891, July 13th
Answer:   2

When did Alberta join confederation?
1850, Sept. 4th
1905, Sept. 1st
1875, Sept. 1st
1850, Sept. 1st
Answer:   1

When did Saskatchewan join confederation?
1905, Sept. 1st
1850, Sept. 1st
1875, Sept. 1st
1850, Sept. 4th
Answer:   0

In what jobs did the Metis first work with European Settlers?
Fishing
Taking care of children
Building housing
Supplies, traders, guides and interpreters
Answer:   3

What did the government do to make immigration to Western Canada easier?
Built a highway across the prairies.
A and C
Use the Great Lakes and seaway to prairies.
Built a railway across the prairies.
Answer:   3

When and what city did settlers from France first establish on the St. Lawrence river?
Quebec City in the early 1600's
Toronto in the early 1600's
Montreal in the early 1600's
Vancouver in the early 1600's
Answer:   0

Which trade spread across Canada making it important to the economy for over 300 years?
Lumber
Beaver fur trade
Fisheries
Gold
Answer:   1

Canada citizens have the right to ____.
Be a candidate
All of the above
Vote in elections
Learn English and French
Answer:   1

What does the Governor General perform?
None of the above
All of the above
After an election, he/she invites the party who has the most votes to form the new government.
Signs bills to make them law
Answer:   1

When was the official Language Act passed? (French and English)
2000
1982
1867
1969
Answer:   3

What does B.N.A. stand for?
Black Nation Alliance
British North American Act
Bank of National Association
British National Alliance
Answer:   1

How many members are there in the House of Commons?
270
310
338
295
Answer:   2

How many levels of government are there in Canada?
Ten
Thirteen
Five
Three
Answer:   3

How are laws passed?
Signed by the Governor General
All of the above
Read by the Senate three times
Read by the House of Commons three times
Answer:   1

Every bill or proposed law must be approved by ____ and the Senate before it becomes law.
Queen Elizabeth II
All of the above
A citizen
A majority of members in the House of Commons
Answer:   3

Each bill is presented ____ times for debate and discussion before given to the senate.
Two
Three
Four
One
Answer:   1

Who signs the bills to make them law?
Prime Minister
Premier
Governor General
The Police Chief
Answer:   2

Bills are presented to the Provincial Parliament for ____ readings.
Two
Five
Four
Three
Answer:   3

Who signs the bills if it is approved by the Provincial Parliament?
The Mayor
Members of the Provincial Parliament
The Lieutenant-Governor
Dalton McGuinity
Answer:   2

What does M.P.P stand for?
Member of the Provincial Parliament
Member of the Provincial Parachute
Member of the Provincial Police
Member of the Provincial Publication
Answer:   0

What does the M.L.A. stand for?
Member of Legislative Assembly
Member of Land Association
Member of Legal Aid
Member of Land Aid
Answer:   0

What does M.N.A. stand for?
Member of the National Association
Member of the National Airline
Member of the National Assembly
Member of the National Aid
Answer:   2

Which of the following are NOT responsibilities of the Governor General?
Performs the ceremonial duties of the Head of State
A and C
Chooses the opposition party
Signs bills to make them law after they had been passed by parliament
Answer:   2

What are your representatives on the school board called?
Principal
Trustee
Inspector
Teacher
Answer:   1

What is the head of the city called?
Alderman
Councillor
Mayor
Premier
Answer:   2

The Queen, House of Commons and Senate make up the ____.
Ontario
Political Parties
Currency
Parliament
Answer:   3

Senators are recommended by the ____ and appointed by the Governor General.
Prime Minister
Queen
Premier
Governor General
Answer:   0

Alderman represents you in the ____ government.
Provincial
Federal
Municipal
None of the above
Answer:   2

How many years do Municipal Politicians serve in office?
Five years
Two years
Four years
Three years
Answer:   3

How large is Canada?
About 11 million sq. kilometers.
About 8 million sq. kilometers.
About 9 million sq. kilometers.
About 10 million sq. kilometers.
Answer:   3

Which is the largest province in Canada?
British Columbia
Quebec
Ontario
Northwest Territories
Answer:   1

Which are the three largest cities in Canada?
Victoria, Regina, Yellowknife
Toronto, Montreal, Vancouver
Vancouver, St.John's, Edmonton
Edmonton, Quebec City, Toronto
Answer:   1

Where is Canada located?
South America
North America
Europe
Central America
Answer:   1

Can you name five Great Lakes between Canada and the U.S.?
Lake Toronto, Lake Michigan, Lake Mexico, Lake Ontario, Lake St.Louis
Lake Michigan, Lake Victoria, Lake Mexico, Lake Ontario, Lake St.Louis
Lake Superior, Lake Michigan, Lake Huron, Lake Erie, Lake Ontario
None of the above
Answer:   2

What are the main agricultural products of Canada?
Rice, tomatoes
Cotton, tobacco
Fruits, wheat
Peanuts, rice
Answer:   2

Which province are famous for their production of wheat?
Alberta, Saskatchewan, Manitoba
Yukon Territory, Nova Scotia, Ontario
Nova Scotia, Newfoundland, Quebec
Ontario, Prince Edward Island, Alberta
Answer:   0

Where is the most important harbour in Eastern Canada located?
Quebec
Halifax
Vancouver
Yellowknife
Answer:   1

What are the major exports of Canada?
Rice, cotton, rubber
Wheat, lumber, oil
Rice, fruits, rubber
Marble, tin, fruits
Answer:   1

What does C.P.R. stand for?
Canadian People Resource
Canadian Public Road
Canadian Pacific Railway
Canadian People Railway
Answer:   2

A Canadian citizen has the right to ____ in Federal and Provincial elections.
Vote
All of the above
Know how to register as a voter
Be a candidate
Answer:   1

A Canadian citizen has the right to enter, remain in and ____ Canada.
None of the above
Not paying tax
Leave
Disobey
Answer:   2

A Canadian citizen has the right to earn a living and reside ____.
In Ontario
In British Columbia
In Quebec
In any province
Answer:   3

A Canadian citizen has the right to learn ____ language.
French
Chinese
A minority
English
Answer:   2

A Canadian citizen has the right to hold ____.
A driver's licence
A Canadian passport
Money
Property
Answer:   1

Canadian citizens are the first to be considered for grants, scholarships and ____.
Unemployment
Become a councillor
Public service jobs
Child welfare
Answer:   2

A Canadian citizen's duty is to be ____ to Canada and the Queen.
Obedience
A good driver
Loyal
Trust worthy
Answer:   2

A Canadian citizen's duty is to ____ Canadian law.
Obey
Learn
Disobey
Create
Answer:   0

A Canadian citizen's duty is to respect the rights of ____.
Care for and protect our heritage and environment
All of the above
Private and public property
Others freedom
Answer:   1

Canadians have rights and fundamental freedoms, such as:
Freedom of religion
All of the above
Opinion and expression
Thought and belief
Answer:   1

What are some of the rights and privileges of a Canadian citizen?
The right to vote in Federal, Provincial and Territorial Election
The right to enter, remain in, or leave Canada
All of the above
The right to be a candidate
Answer:   2

How are your rights and freedoms protected?
By the Charter of Rights and Freedoms
By citizenship
By the Queen
None of the above
Answer:   0

How many votes can a voter have in a federal election?
One
It does not matter
Two
Three
Answer:   0

Where do you go to vote?
Police station
City hall
Polling station
Fire station
Answer:   2

If you are unable to vote on election day, you should try to ____.
Forget it
Vote the next day after election
Vote a week later
Poll in advance
Answer:   3

Where did the early European settlers live?
Western Canada
Northern Canada
Eastern and Central Canada
North West Canada
Answer:   2

What part of Canada did the Inuits live in?
Southern regions of Canada
Central regions of Canada
Northern regions of Canada
Atlantic regions of Canada
Answer:   2

What did the Inuit people depend on for survival?
Polar bears
Caribou
All of the above
Hunting seals
Answer:   2

What did the First Nations people depend on for survival?
Hunting
A and B
Growing vegetable crops
Hunting seals
Answer:   1

Why are the Aboriginal people of Canada working to be self-governed?
They do not like this government
To be independent
One day they would like to take over Canada
To preserve their unique cultures and languages
Answer:   3

What do the enumerators do?
Collect voter's name
Pick up voter's to polling station
Collect voter's tax
Collect voter's ballots
Answer:   0

You can vote in advance if:
You know you will not be able to vote on Election Day
Sick and physically disabled
All of the above
You are elderly
Answer:   2
